{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja kroonlehed ning mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Kasvan maa all ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Ma olen kr√µmpsuv ja su silmadele hea."},{"text":"Ô∏è V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi ja oksad ning linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja k√µver ning ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minusugused ahvid."},{"text":"Olen k√ºps olles kollane."},{"text":"Kasvan kobarates."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled ning ma olen sageli armastuse s√ºmbol. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mulle s√µbrap√§evaks."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik."},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen tihti punane, aga tulen mitmes v√§rvitoonis."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis v√µib sind mind l√µigates nutma ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kihid."},{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna."},{"text":"Sa kasutad mind tihti toiduvalmistamisel."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk rohi, mis annab meile t√∂√∂tlemisel magusa maiuse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Mind kasutatakse suhkru valmistamiseks."},{"text":"Mind on vaja koristada."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Suhkrukaan","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib ja inimesed armastavad mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne suupiste."},{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti kinos."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen ronitaim, mis toodab mahlaseid, lillasid v√µi rohelisi vilju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind kasutatakse mahla valmistamiseks."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk, peenike, tilkuvate okstega puu, mida leidub sageli vee l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib vee l√§hedal kasvada."},{"text":"Mu oksad ripuvad madalal."},{"text":"Minu lehed on pikad ja kitsad."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"Pajupuu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane. Ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne puuvili, mida s√∂√∂vad sageli primaadid"},{"text":"Olen sageli p√§ikesepaiste v√§rv"},{"text":"Ô∏è V√µid mu koorele lipsata!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane. V√µin olla punane, roheline v√µi kollane. Vahel k√ºpsetatakse mind pirukateks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√ïpetajatega sageli seotud vili"},{"text":"Olen maitsev k√ºpsetatud kaneeli ja suhkruga!"},{"text":"Kasvan puudel"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti serveeritakse hommikus√∂√∂gil klaasis"},{"text":"Mind toodab suur farmiloom"},{"text":"Sobib h√§sti oma luudele!"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen kr√µmpsuv ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Juurvilja"},{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk"},{"text":"Sobib h√§sti silman√§gemiseks!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Seller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune vili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sageli kasutatakse veini v√µi mahla valmistamiseks"},{"text":"Ô∏è Kasvavad klastrites, nagu s√µrmed k√§el"},{"text":"Maitsev maap√§hkliv√µiv√µileivas!"}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. V√µid mind viilutada ja v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Klambritoit paljudes riikides"},{"text":"Sageli kasutatakse koos maap√§hkliv√µi ja tarretisega"},{"text":"‚ñ´ K√ºpsetatud ahjus"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen kollane levik, mis on valmistatud piimast. Sa v√µid mind leivale laotada v√µi toiduvalmistamiseks kasutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sageli sulab kuumutamisel"},{"text":"Valmistatud piima rasvast"},{"text":"Maitsev popkornil"}],"options":[{"label":"Juust","isCorrect":false},{"label":"V√µi","isCorrect":true},{"label":"Kreem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen pikk ja √µhuke taignast valmistatud toit. Mind serveeritakse tihti koos kastmega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne Itaalia roog"},{"text":"V√µib olla erineva kuju ja suurusega"},{"text":"Sageli paaris tomatikastmega"}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen populaarne magustoit, mis on k√ºlm ja magus. Ma tulen paljudes maitsetes ja sa s√∂√∂d mind tavaliselt lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sageli nauditakse suve jooksul"},{"text":"Saab serveerida koonuses v√µi tassis"},{"text":"Sundaes on populaarne viis minu teenimiseks"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen vili, mis on ka v√§rv. Mul on udune nahk ja suur auk sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sageli kasutatakse pirukates ja moosides"},{"text":"Kollase ja punase vahel soe v√§rv"},{"text":"‚òÄÔ∏è Edutan soojade ilmadega"}],"options":[{"label":"Ploom","isCorrect":false},{"label":"Virsik","isCorrect":true},{"label":"Aprikoos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}]}